買私樓好定居屋好？

如題，想大家比d意見

Option 1
自己出去買樓，阿媽住公屋。

好處：
阿媽50幾歲買唔到醫保老左多病痛可以拎綜援，減少醫療開支
可以買一手樓

壞處：
因為未夠60歲係優先寬敞戶，會比人搬細屋
新樓面積細，第日生仔無位訓

Option 2
用公屋換綠表起二手巿場買居屋。

好處：
供樓輕鬆d，間屋大d日後生仔都有房訓

壞處：
要同阿媽住，同埋日後醫療開支

Option 1 好評
Option 2 負評
Option 3 希望有人比下意見

利申：無拖拍
第一次開 sorry for 1999

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

我警告你班仆街！

聽日啲美國國旗唔好周圍掉！
路邊見到唔該即刻幫手執返！
完咗活動攞返屋企收藏！

快啲聽熟加背歌詞，
唱得莊嚴啲！

分段背易啲背：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

聽日見！

1 毫無疑問

行左1先，之後行2，因為公屋冇得繼承

做完1， 再做2。

自推

用公屋換居正傻閪 留返畀腥港人？

同埋你係咪咁急買樓先，係既話就去馬啦

私人樓好多野考慮 特別係而家啲樓咁...容易中伏

最唔抵真係拎間屋黎住

同老人家住好麻煩 真心的

但唔係叫你唔好養 簽左紙都可以有漏洞既

情願你畀多幾千請工人每個星期飲下茶算數

同埋option 1裝修都係錢
你諗諗佢

多謝巴打意見

阿媽差4年先60歲，感覺無理由拖咁耐先買。自己希望出年買到，但又怕公屋比人迫寬敞戶要搬，而家公屋地鐵行5分鐘到所以覺得好2難

有點唔明, 點解你兩個壞處都係仔放呀媽度?

你老婆肯同你媽住? 乜都未知咁急買做乜? 你話去抽綠置就話姐。

差唔多情況. 巴打都係拍拖再睇環境拉

仲係香港長住/買樓，係咪傻左

其實出年先儲夠150萬左右。咁早小小plan下都要嘅而家咁亂唔敢亂入股巿，長期keep現金又好蝕所以咪諗下買樓。

心急做決定，蝕既係成世

睇完覺得你想你阿媽快d 死好過
如果佢病左靠綜援點醫得好,老人病又貴又拖得耐

你2個options 都只係顧住自己
仲要扮哂孝子幫阿媽諗咁

1啦，你唔用啲資源都比啲大陸鳩用

Option3: 同你呀媽一齊搬去細公屋先，照顧住你呀媽
到你真係結婚生仔先買。
今年唔好買，下半年會跌。

Option 1 同 2 第日生小朋友都係同自己住 抽過幾次綠置居同居屋都抽唔到，總要plan下嘅

我都係下年先夠錢

這唔定幾個月後就夠錢買呢

阿媽而家日日做運動好健康當然希望佢90歲都無病無痛了。但事實人老一係小病，一係就大病。

無醫保睇私家，真係一個大病就賠上我一生all in醫返好佢80歲回頭睇返自己個仔咩都無，佢都唔想。

去地鐵站只需5分鐘加上要換細屋咪撚換啦

搬走左都想老人家住得舒服 又可以有工人房

巴打幾歲？我覺得你買得起私樓真係要搬出去租4樓應該對你黎講唔係太大負擔，不過都係會有壓力

上面留言好似屌得太大力，但你真係要諗清楚

唔等呢4年你呀媽要搬細屋，又要裝修，又要請工人

係咪訂左婚啦？

而家個市都係居屋算啦 我明白始終放唔低屋企人

反而我見過有啲居屋仲靚過私樓

咁怪既

Option 1 係要簽衰仔紙同你阿媽割蓆？點解你買左私樓搬走左就唔洗照顧老母？

屌 本身都唔想留言笑柒你
你連居屋係咩大埔唔知 就話好核突好核突

屌你老母華貴邨公屋黎架

Thx 巴打意見
小弟20尾了重要最近先分手其實而家住公屋儲錢都ok。但諗緊過幾年有心水盤時，都要諗買樓後嘅後果。

話跌話左好多年了 樓價有真係大跌過？

其實無拖拍真係得個諗字
到你有拖拍時睇下條女點諗仲好

私

唉，政府政策唔健全就要自己諗計。想射返個波比政府，自己負擔無咁重ja。會比現金家用嘅

講到簽左就等於斷絕關係咁

咁班商家佬會唔會老實同你報足稅呀？咪撚玩啦師父

欺騙情況
雖然子女簽署了「衰仔紙」以申報自己沒有供養父母，但實際上查證困難，例如子女簽署「衰仔紙」後，仍繼續以不經銀行賬戶的方式供養父母，也難以查證。這樣就會造成了欺騙綜援，申請人同時接受社署綜援資助和子女供養，吃兩家茶飯的問題。(衰仔紙Vs父母免稅 政策「分裂」」香港經濟日報 李昕（三十會） 2011-02-16)

我就最憎人要守埋啲傳統觀念

利申：絕無勸導或者教唆他人犯法意圖

巴打，你要講清楚畀家用係畀你未來老婆咋

儲多兩年錢等你媽夠60先囉。

買樓仲同老母住買黎托咩

但4年後先60，樓價會升不再講，同埋大量現金

買住房託/車位 追住樓價先？

買車位會用左首置，而家香港日日咁亂覺得個巿唔掂anyway 光復香港，時代革命

邊個話你聽買車位會用首置？

你覺得個市唔掂 但4年後又「會升不再講」
黑人問號

抽到先得架

覺得樓巿會跌但都唔會跌到400萬比我9按了加上自住幾廿年

居屋同私樓係兩個世界
除非你唔介意呢啲嘢, 只係在意大細

咁你覺得會跌唔會升 咪慢慢等到你啊媽60再買
到時你首期多左 樓價又平過今日 到時你何需9按？

公屋啦

我覺得自住既話 最重要梗係入面大細
出面屋苑環境同鄰居 你一日先會接觸到10分鐘

心頭高想買一手樓，睇過600萬都係得1房，第日有小朋友要訓廳 所以先有option 2 諗法

why not both

咁一手樓 同還公屋換居屋 之間
係咪有好大既探討空間呢

唔需要一係最好 一係最差
按自己副身家 取個平衡

opt2 然後等樓價跌 一跌私樓點都跌得快個居屋 到時再買都未遲

自己真係諗爆頭，所以先上黎集思廣益

揀左居屋供樓都好難儲到另一筆錢住，搵到個有錢女友另計

公屋 居屋都未識分，衝出黎

買居屋可保留生活質素

一手要裝?

咁既時世，你又咁吃力，生仔是必需?

有～沙屎

雖然而家都唔係好想生但唔想第日因環境而限制自己，我認我心頭高

i mean 樓主老母因為寬敞戶要搬細屋,公屋唔洗?
壞處：
因為未夠60歲係優先寬敞戶，會比人搬細屋

發覺呢個post好多離地撚公屋居屋都分唔清甚至未去過

好撚幸福

咁你一定未去過公屋

唔使買啦
去做警察
警察有權進入任何地方㗎
住晒18區所有豪宅同私樓都得
日日住唔同屋
諗起都興奮

心頭高都要有錢先得
唔係既話 你逼死你自己

所以先有option 2，但權杖利弊好難

權衡

投資角度
你option2 係最差最差既選擇 唔需要考慮
還間公屋咁白痴既諗法

一定係私樓，兩個玩法